去日本旅行既巴打唔好再住airbnb啦

大部分日本既airbnb民宿係無牌經營
你book佢地根本就係知法犯法
又會影響到當地居民
以後唔好啦
利申: 以前唔知係犯法book過2次大阪+1次福岡，有一次係大阪中伏

有咩伏？

你一個人去

cam

同肥婆去旅行會唔會影響到當地居民

伏在哪

此乃電腦回覆

間apartment評價好好，相又影得靚
入到去好多蟲，而且好多塵，走廊煙味重，治安差，搵房東搵唔到，佢凌晨先覆我
雖然另外一次大阪同福岡既經歷幾好，但而家知道犯法，而且又有可能中伏，以後都係book返酒店啦

認真討論
明知犯法都要book airbnb同蝗蟲有咩分別

你同邊個去？

係之前既事黎，而且同本主題無關既野唔深究啦

唔知違法 住過兩次
其中一間好伏

如果多人去既話 apartment個類真係建議大家唔好book 好應聲好影響其他住客

帶埋女朋友震到隔離緊係比人投訴

人地都未屌你訓爛張床 好心你啦，帶肥婆就咪撚去旅行 去長洲啦屌你老母

之前d post好多人吹到airbnb天上有地下無
我唔否認有唔少apartment又平又正
但有伏都唔少
而且airbnb既評價系統係頗為biased

認真討論

卜左4月一間大阪

留名

參考

屌你

自首啦樓主，仲要犯左三次法叫人唔好book

浪子回頭金不換

想知犯咩法？
呢類日租樓同月租樓嘅分別係邊？
點解月租唔洗牌而日租要？

1. 住宿牌
2. 消防
3. 租比你既人可能只係租客而唔係業主，業主既租約可能唔比
4. 某d樓既區域劃份係residential use而唔係commercial use
5. ...
大把法律問題，只係住客特登視而不見

除咗第三點可能發生之外
其他點解月租樓唔洗有？業主月租比人洗唔洗果啲牌？同定月租算唔算商業用途？

純粹想瞭解，因為未用過airbnb

其實Uber都犯法㗎啦，咪大把人吹奏
根本新興嘅模式同原有法律就好易有衝突

突然大義凜然咁我就唔係好理解到

理申：認同Airbnb有伏嘢，亦都覺得租某啲屋係會影響到當地居民

不過用犯唔犯法呢個point去講就真係

今個月月頭第一次住民宿
係住宅區碌喼都幾大聲加上生面口，一邊行一邊啲日本街坊眼望望
勁尷尬
以後寧願比返貴少少住酒店

1同2係因為民宿可能係旅館黎，所以要被旅館業法監管
4係土地法既野，但大致上就係月租就當你係residential，日租就commercial

知法犯法仲唔夠衰咩

Off topic一下
想問下有無巴絲打去韓國住過airbnb?
我3月去，但仲未諗到bk咩好

咁如果係業主自己嘅樓呢？
但我見日本有唔少日租樓嘅網喎？

其實你自己將心比己
自己隔離間屋成日有啲唔知咩人係⼂⼀⼃⼀⼁⼁出出入入
你都會反感同擔心好多野啦

有次個日本海關問我填個地址係民宿定酒店 我答佢民宿都冇事wor

你話Airbnb係外國野佢就搞唔到姐 咁日本本地嘅網佢又搞唔到？

驚人告你條女芝芝太臭？

##fatc

剛東京住了一間，中大伏

依家好多喺日本做嘢或者讀書嘅外國人租間屋再改做airbnb
依家租屋好多時地產都會問定係咪想搞民宿
基本上俾業主知道就一定

我朋友前排喺東京book咗間
一入屋就淨係得兩張床鋪，乜傢俬都無
仲要搵咗個台灣host好耐先搵到
條友話啲傢俬送唔切所以咁
最後退全款搬去酒店住

之前去完大阪 間屋有味 住住下冇熱水 搵屋住又hea你 屌佢老母點沖涼

點解咁似我個 case
我個host 用wechat 講中文，真係好多中國人係日本搵食

之前住過一間，同層另外兩個單位都係airbnb

兩樣嘢喎
法律問題一件事
中伏一件事

法律問題係個房主嘅法律責任，住客係冇，因為複雜嘅原因，同uber一樣，用airbnb book，冇直接現金交收。而日本人自己都好識保障自己，通常係留鎖匙畀你，自己唔出現，大可以避過啲法律責任。你放心，日本人做開仲清楚過你。
另外，覺得只係法律跟唔上科技，唔一定係人嘅問題。

中伏就係個日本房主嘅責任感問題，佢質素低唔搞好自己間屋就租出嚟，airbnb依啲講共享經濟，講信任，就有依啲風險，你ebay 都有貨不對版啦。

去又一城行下街咪算囉

遇人不淑
共享經濟唔啱垃圾民族玩

基本上中國人台灣人韓國人都係伏
尤其是你book新宿附近，大久保新大久保呢啲位
99%外國人搞

我識有個中國人呢排都係咁租間屋去做airbnb
影相睇係好似幾靚咁嘅
但佢會唔會咁勤力每次換床單，清潔間屋
我就好懷疑

但聽聞日本政府會再放寬民宿/旅館規限

留個名先,重諗住試下airbnb,橫掂都係一個人去,而家可能book酒店算

千祈唔好因為貪平而book airbnb
尤其係同其他人一齊去
酒店始終係酒店, 一定正正常常

airbnb, 只睇網上相，同現實會有好大分別

之前係有講試下
但呢排電視係咁吹捧d love hotel改成普通酒店
好受啲外國人歡迎
睇嚟真係要實行有難道

點解要日本？
其他國家冇事？

岩岩住完大阪、京都
唔錯，同相一樣，屋主又好

岩岩去完日本，過關個陣填個張form都問係住酒店定airbnb，好似已經有認受性

好唔好玩

^_^

你到時同個官講囉

可能我好彩啦，去大阪京都住airbnb, 相同實物都一樣，無乜伏。
無你地講到咁差。
反而之前係住日本d三星酒店，有bed bugs

應該咁講
個平台本身唔係犯法
但好多屋主放個apartment上黎,而個apartment係唔符合規定,咪就係犯法
airbnb實有屋主係合法地放間屋上黎,但係犯法既應該更多

我女朋友唔係芝芝

上次去東京住新宿 幾正
係遠咗d
同佢樓下買明唔可以租俾人
我住果陣都驚驚地 但屋主係日本人

有牌既咪合法
例如呢個
海關事後可能會慢慢逐間查,不過一定有排查

more

其實而家好多host都唔係當地人

中伏我只係額外分享下姐
但法律問題就真係存在

東橫inn

agger
而且有咩事上黎,真係無人幫到你

部份國家係合法,但大部分airbnb既apartment係日本都唔符合個規定

咁點解淨係日本

仲有冇同紫衫肥婆出街

airbnb平台係合法, 但個民宿本身係咪合法係另一回事

多巴打鍾意去日本,咪開post提醒下
就好似你開個post"食魚生要注意衛生"同埋"去任何餐廳食野都要注意衛生"
無衝突架

如果平台係合法 想問如何得知戶主都係合法租出

盡你既責任book之前問清楚屋主關於以下問題
1. 當地法律對民泊點睇
2. 有無旅館牌
3. 消防設備
4. 佢係業主定係租客
諸於此類

佢唔肯答就咪book

其實咪同uber類似 我覺得似係法律跟唔上時代轉變

你係香港人,固然有權利去推動本港法律進步
你去到外地,你作為外國人你就有守法既義務

時鐘巴打

哦

租客係冇犯法㗎，而且人地亦做咗避過法律責任嘅方法，噉又得唔得？

住過2次都好正 勁大勁舒服

理鬼得犯唔犯法

衝紅燈夠犯法 咪又係大把人衝

搵啲好評價咪唔會中伏

你有盡力問左屋主關於合法性問題,而佢既答案又合理,你去book airbnb固然無問題
但係如果你係特登隻眼開隻眼閉,明知間屋係無牌都要book,持著自己係租客就大晒既心態,呢個係閣下份人無品既問題,神仙都救唔返你

無知者犯法而有悔疚之心,都算係咁
閣下份人知法犯法,仲衰格過蝗蟲心態

其實冇可能，個法律係管理酒店賓館用，而airbnb係用「請朋友去屋企住」嘅形式，唔係搞賓館或者酒店，個「法律問題」係用錯第個條例，好似你去佔中係非法集會一樣，你三個人出街係犯法㗎啦。
而且日本人嘅方法避過同客人直接見面，根本到頭嚟只係講個信字，日本法例冇能力去保障。
講到尾就係你自己守法潔癖，世界繼續運作，而人地進步係因為世界嘅改變，而唔係因為你守法

有d真係伏到仆街
第一次係東京 間房執都冇執 成屋都垃圾
第二次係大阪 間屋就冇咩野 點知張床中間斷撚左 個洗衣機去水位臭撚到仆街 個屋主又唔覆
所以上兩個星期去東京都係住酒店算 價錢又唔係爭得遠

airbnb一定住super host啦

你叫條肥婆扑野唔好叫得咁大聲咪得lor

請朋友去屋企住,然後收返朋友幾百蚊一日
做著你朋友果位真係慘過溝肥婆

好 唔該晒巴打
因為我係度諗會唔會有咩證明文件係可以展示比客戶睇，咁就更加確定

無啊

巴打你轉移話題喎

比個網你作為reference
作為民宿,大致係要符合三大簡略要點
1. 棟樓zoning係residential
2. 間民宿少於180日租比人
3. 間apartment要夠大夠通風之類
唔符合就要做旅館,要有牌

其實民宿同旅館,一路都有劃分開,唔符合某D特徵就只可以乖乖地申請旅館業法既牌
但大部分民宿都係懶理,唔應該助長歪風

屌 我住新宿中過一次大伏 後尾發現d人係正評引伏 益撚哂個ga佬

gay?

㗎佬呀

嚇死

Airbnb既service其實幾好
試過book完之後臨飛前一個星期條仆街話我個booking唔算數
即刻打過去投訴，之後佢地都有即刻跟
點知佢地都搵唔撚到仆街
最後賠錢+再幫我換酒店

So far 住咁多次都無乜中伏
睇人地既feedback再決定是常識吧

做乜又開post提自己柒開

我都填過
申報完自己住Airbnb犯法都有得入境

追post啦你

係京都住左一次
除左無電視睇之外好滿意

入境填表填左之後大阪住果間guest house
唔想填airbnb俾佢問長問短

東京大阪就租酒店喇，本地人都唔夠住，airbnb 都唔方好得去邊

其他城市還好，福岡 名古屋 仙台都住過，除左有時比想象中遠之外，間屋本身冇伏

Same here
間房有蟲有蟻。
好彩唔係同條女下，唔係就仆街啦。
因為係我見到好評先訂

Btw 有撚女朋友咩

分享經歷：

東京麻布區一次，伏，張床單唔多乾淨，share 個廳但房門冇得鎖 另外兩間房都係日本仔住似長租

名古屋市區一次，正，一間公司員工個私竇 好多物資任用，乾淨，日日都有人陪吹水

福岡兩次

1次麻麻，細+冇電器，host 唔係屋主，但係真正屋主冇交煤氣費第一晚冇得沖涼 照住但比返cash 我

第二次正，平 + 大，清潔果個係印度佬

仙台一次，貪平唔係市中心原來一個站已經遠到hihi 間屋本身ok

心得：
住起碼3晚先有優勢，一兩晚果啲酒店算喇，又易搵又乜都ready，住airbnb 中意佢有得洗衫（但夜晚8點後絕對唔好開機 ）

博多無撚晒酒店 , 1月尾爆撚左廠
唔住 airbnb 無地方住

博多天神5-10分鐘腳程已經好多airbnb，堅方便。而且本身真係住宅區，啲樓ok

book左間近天神
睇相似唔錯 , 用左 coupon 都要4百幾
成世人未住過 airbnb

一月去韓國 已book釜山同埋首爾airbnb 希望唔會中伏

樓主係咪冇同屋主溝通好
呢類中伏好容易避免

Expedia 係唔係一樣？

用airbnb book過幾次
有間喺銀座附近 似係寫字樓入面間左好多房
百幾hkd一晚真心抵屌
張床只係一塊木板加好薄既床鋪

另外2次都係book apartment 好大好乾淨
3-400hkd

其實日本啲酒店同的士都高汁真係無咩必要萬事bnb/uber

利申上次bnb果棟apartment，架𨋢告示話唔准租出去做bnb

上次去有間住左6晚超正 係天神aeon對面 地鐵站2分鐘就到

嗯

想問下福岡 無伏個間 有無資料睇下？

震得太勁又係會影響到人既

我正想問點解咁耐都冇橙字

同邊個去？

你四國住過4間唔同既
又乾淨又舒服
係位置遠dd 但我有車 自駕有車位比我
完全無投訴

樓主犯法，警已報

入黎之前以為成個post都會係橙色

Book過4 5次airbnb 台中 東京 大阪
咁多次都冇事
相同去到真係一樣樣
而且非常乾淨
台中果次就小小似酒店咁
老闆娘負責清潔同整早餐
東京大阪果d就唔會見到房東
臨走果陣會有清潔姐姐係門口睇你有冇準時走

Airbnb同Uber一樣響好多（大部分？）國家都係無牌經營，你唔係用完先嘛？

台灣住BNB應該都唔錯
但日本真係唔會, 因為9成9係人地出租間丟空既住宅, 而唔係BNB真正原意

除非一大班人搵唔到地方住啦

個fd 已經book左，如果退錢退得一半，唔想同fd嘈，費事未出發先鬧交
希望無伏啦

我好驚啊屌你老母

酒店中介黎姐，無乜野既

再推

以後提你既fd book之前問清楚屋主符唔符合民泊既規定先啦

負皮既人比唔起酒店錢就學人旅行，知法犯法同支那人一樣

住過一次係大阪
屋主係本地人又靚女 仲要係獨立屋黎
個時去都係150蚊一晚 裝修好靚 不過係要同人共用空間個種 但總體好滿意同冇伏
個時未夠18 冇酒店book到 係多得個屋主收留先去得成
所以對airbnb 都幾有好感 唔知原來有咁多伏

八月住過京阪兩間
大阪果陣係黑門市場附近 係多啦A夢主題
有d舊但整體都ok
京都果間perfect池
又大又正冷氣又夠

岩岩大阪住完覆 家下坐緊新幹線過東京
間野幾企理高質 仲見到靚女女房主
由於我提早住 本身3點 我問2點得唔得 所以先見到佢
仲親自鋪床單
遲下有機會再去
Btw出出入入拖gip嘈呢d個人問題ja
明知個頭靜既就拎起行啦
之前夜晚落街 訓哂教個d時間 見d人仲拖住行 嘈到

住過airbnb
間屋好好同相一樣 host又好人
見到日本人鄰居出出入入 都冇咩 大家點頭笑下

其實airbnb就係預你係個正常人 乾乾淨淨唔好嘈到人 臨走還原返間屋 大家你好我好啫
如果係覺得旅行一定要瘋狂喪玩喪嘈果d唔該都係住返酒店吧
唔該唔好做衰香港人個朵

之前住過個東京skytree對面， 間屋好大
又近地鐵站
個host係鬼佬，執屋都係佢一腳踢
佢叫人下晝先好checkin, 我地問佢朝早可唔可以俾我地放行李都ok
可惜佢而家轉左做長租俾人

東京700幾$ 個浴室細就預左 但周圍霉既！
廚房個水槽臭到仆街 臭足咁多日訓覺都聞到

大阪住難波700幾$ 遠少少預左 其餘好滿意 值

不過去日本一撚定唔會再住bnb 垃圾分類我做足，但真係煩到仆街 唔想再搞

上次去日本幾個朋友 想夜晚一齊吹下水飲下野先簡bnb
酒店都無房預你幾條友一齊訓
可能我睇開cheap酒店所以無

上次住過兩間 第一間伏撚到 有小強死屍
第二間仲平過第一間 但正超多 又大又乾淨

同問 想知福岡

有得住就住啦
原意

理撚得咁多

上次住京都
有兩袋垃圾冇掉
跟住屈鳩我兩百清潔費
話咩好污糟
我心諗你掉出去姐，要兩百蚊清潔費？
又唔係倒落地下，我都包起左
屌！

我第二個禮拜去連airbnb都得返啲勁貴/伏
而家唯有住佐賀 好在有Jr pass

剛剛check 左，冇做了
其實我懷疑部分airbnb 係租約未到期但搬走左之後，要來用完個租約嘅

喺大阪市同京都住過，同相一樣 體驗幾好